+++
title = "小山高専・長野高専の交流会を小山高専で開催しました"
linkTitle = "小山高専・長野高専交流会実施"
date = "2023-02-19"
authors = ["masashio"]
tags = ["小山高専", "長野高専", "交流会"]
aliases = ["/blog/2023/02/19/"]
+++

小山高専と長野高専のメンバー交流会を小山高専で開催しました。

<!--more-->

![交流会の集合写真](DSCN3403_featured.JPG "交流会の集合写真")

## 小山高専の活動報告

交流会では、まず小山高専メンバーの活動を報告してもらいました。
その後、実際に制作している加速器を動かしながら各機器について説明してもらいました。

![小山高専で制作している小型サイクロトロン加速器を実際に触りながら議論しました](DSC00846.JPG "小山高専で制作している小型サイクロトロン加速器を実際に触りながら議論しました")

## 総研大宇宙科学専攻の講演

お昼休みを挟んで、総研大の宇宙科学専攻の先生に講演してもらいました。
加速器と少し離れた話題でしたが、高周波を用いた通信技術など加速器技術のシナジーのある部分も多く、たくさんの質問・議論がありました。

![総研大宇宙科学専攻の先生の講演](DSC00891.JPG "総研大宇宙科学専攻の先生の講演")

## 長野高専の活動報告

交流会の最後は、長野高専メンバーの活動を報告してもらいました。
小型サイクロトロン加速器における加速陽子の軌道計算と
必要な真空度の計算と考察を中心に発表してもらいました。

小山高専メンバーが作っている加速器にとっても重要なテーマであったため、
それぞれのメンバー間で活発に議論が行われました。

![それぞれの高専メンバー間で活発に議論が行われました](DSCN3423.JPG "それぞれの高専メンバー間で活発に議論が行われました")

交流会後のアンケートでも
「実際に制作している加速器を見られて良かった」
「また交流会を開催したい」という多数の声が上がっており、
来年度も同様の機会を設けたいと考えています。
